\newpage
\subsection{Protektor}
	
	\label{kap: protektor}
	Ein Protektor funktioniert ähnlich wie ein Balancer. Die Hauptfähigkeit eins Protektors ist die garantierte, elektrische Trennung der Batterie vom \acl{wr}. Er besitzt Trennschalter im Aufbau, die im Fehlerfall die Batterie vom \acl{wr} trennen (s. Abbildung: \ref{abb: Th_Protektor}). Dieser zusätzliche Schutz macht den Protektor zu einem nach \ac{vde} normgerechten \ac{bms}, welcher alle notwendigen Funktionalitäten besitzt.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/Theorie/Protektor.pdf}
		\caption{Die Skizze zeigt das Verhältnis des Protektor zum gesamten Batteriesystem. Entnommen aus \cite[Abb.: 2.7]{Andrea2010}}
		\label{abb: Th_Protektor}
	\end{figure}
	
	Im Gegensatz zum Balancer besitzt ein Protektor grundsätzlich keine Kommunikation zu Ladegeräte oder Last und kann den Batteriestrom nicht anpassen. Für System mit hohen Batterieströmen ist die einfache Ausführung eines Protektors ohne zusätzliche Komponenten somit nicht empfehlenswert.
	
	Ein Protektor ist eine gute Lösung für überschaubare Batteriesysteme mit kleinen Batterieströmen.